Acacia dodonaeifolia és una espècie de planta de la família de les lleguminoses que es distribueix pel sud d'Austràlia. És un arbust tolerant de sòls calcaris que es troba a boscos oberts d'eucaliptus a valls i vessants. És una espècie que s'usa com a planta ornamental. 